［整合］現時社運生態、文宣、和理非及勇武之 逼切問題 與 未來行動分析

又係我蒙面港人。

而家應該係整場運動入面大家最意見不合既一刻。

唯一共識就只有一個：運動去到樽頸位。

對此大家持不同意見，唇槍舌劍。

好多人都極度憤怒但又感到無力。

我自己都因為唔冷靜而有對巴絲惡言相向，先在此道歉。

希望大家都冷靜落黎，思考一下局勢。

呢個post並唔係要教大家點做，不過想引導大家思考。

不過香港人關關難過關關過，我地首先睇下而家問題係邊度。

1. 社運生態

社運 vs 競選

我覺得香港人將競選同社運混淆左。

競選先需要無限地爭取民意，愈多票愈好，要既民意永遠唔會話「夠啦」。

而社運只要有足夠數量既人，可以負擔到足以推翻政府既行動，就已經足夠。

話需如此，更多既民意當然可以錦上添花，但絕不要被民意自我綑綁。

呢個問題大家要認真思考。正因為長毛、毓民等一班用社運黎助選既人，玩左咁多年，令好多香港人潛而默化，用競選既心態去搞社運。

搞清楚兩者既出發點會令你睇清楚好多野。

好坦白講，我地並唔需要太多民意，只要人手足夠做到要做既目標就可以。

唔同競選，唔需要無限民意。

打個比喻，假設有100個人做出抗爭就已經可推翻極權既時候，係唔係真係要為左唔影響50個中立派而放棄抗爭，由得極權繼續張牙舞爪？

當然，我認為目前既民意要完全推翻政府仲係未夠。不過應付現階段抗爭已經足夠，目前應以抗爭活動成效為主，民意為副地決定抗爭如何進行。

2. 文宣

文宣巴打早期鋒芒畢露，識得見招拆招，以長輩圖滲透藍絲，以彼之道還治彼身，玩得淋漓盡致。

但何以最近大家會覺得文宣跌watt呢？我認為問題在於「道德」。

大家不妨撳住良心睇下tvb、大公、文匯，對家用已經唔再係等我地犯錯再煲大佢；而係無中生有，主動做假新聞、用剪接將黑講成白。

而我地仲停留係十分公正地報導事實既階段。大家要分清楚新聞報導只係文宣既一種手法。一個記者以報精聞既精神工作，為之專業；文宣組以記者既專業精神，真實地報導係會輸嫁！

諗清楚自己係做文宣定做記者，做文宣就係要抹黑，要嘩眾取寵，要無中生有。我地唔係記者，我地既任務唔係報導真相，而係吸收民意。

在意光環係會輸，2014大家有眼睇，兵不厭詐，何況對家比你更奸。

對面點做我地就點做，呢個係黑別黑既世界。

何況鬧抹黑我地係有優勢，因為80%既藍絲都唔會做fact check。

想要民意就唔該屈得就屈，要抹黑而唔係唱衰，否則輿論戰係唔會贏。

3. 和理非

和理非呀和理非，其實你地真係好好，香港人最善良，最優秀既精神，你地show哂比全世界睇，每個黑暗既時刻，都有你地照亮人心。

耐何你地就係太善良，太睇少自己啦。非暴力既玩法永遠比暴力多，但當勇武派都進化出無數新戰術時，你地仲比人笑緊「今天我」你地唔會唔甘心咩？

和理非當中，專業人士佔大多數，你地真係時候發揮你地既專業知識，將不合作運動提升到極致。

我知你地好唔想影響他人，但若果輸左香港，對其他人既影響先係之撚之撚巨大，其實你地點會唔明？

人唔發火會比人當病貓，你地做左咁多年小貓咪，已經足夠治癒人心啦。今次係時間變成獅子，比全世界見識你地係幾咁強大。做獅子唔係叫你咬人，係要你地既一聲怒吼，狂推不合作運動，守護返勇武既手足。

我之前有出post討厭癱瘓機場，絕對係和理非可以做到既事，以和理非既方法可以做到好多影響，請唔好浪費自己既影響力。

先禮後兵，贏盡掌聲：短期內如不癱瘓機場，一連三日和你飛將等同白做

4. 勇武

勇武既手足，你地如果係rpg game入面，一定唔係野蠻人，而係騎士。

騎士既最大武器唔係劍，而係盾。騎士即使面對敵人都唔會主動出擊，守護身後既人遠比擊潰敵人重要。

而家黑警正正睇準呢一點，令到開戰主導權係佢地度，佢地會揀一個勇武鬆懈，而黑警準備妥當既時間先出擊。

亦因爲知道你地唔會主動衝擊，所以防線人數減少，只派少數人做封鎖線，消耗你地精力，主力就係後面養精蓄銳。用幾個人就令你地嚴陣以待，消耗哂體力。

其實方法顯然易見，既然佢地防線弱，就主動衝散佢，等佢地冇時間準備，唔能夠以萬全狀態出擊。未擺好陣既黑警係好難捉人既，呢個係前線早有共識。

如此一來，散水就變等簡單，咁樣先係真正既遊擊。之前既游擊全部都唔合格，你有見過不主攻、不偷襲既游擊隊嗎？游擊既精髓就係攻其不備，善用偷襲。

勇武派，過到良心嗰關，黑警就冇條件同你玩。

——————————————————————

最後，有一樣算係off topic既野要講一講既。

我地其實有好多野做出黎，係唔會失民心，只係我地諗得太多，例如一連三日和你飛，之前有好多擔憂，有人甚至想取消。萬幸係最後如期進行，民心有增無減。

反而，好多地方我地唔應失民心既地方，偏偏失哂民心，以下一點我認為必須立即，係立即改變既地方：

唔好屌人影相

公眾場合係任何人都可以影相拍片既，人地並冇錯。

我地唔想見光就要包實d自己，責任在我地，而唔係拍攝者。

而且你屌人影相係 一。D。用。都。冇

每一次出黎，最低消費都會佔返三五七條路。你認為當你係馬路上行走，而呢個時代架架車都有cam，路人唔影相鏡頭就捕捉唔到你咩？

屌人影相不但保護唔到自己，仲會令市民反感。而呢d民意可能本來係屬於我地既，就咁樣白白比我地屌走左。

講住咁多先，感謝你睇哂，今晚係憤怒既一晚，但都請大家冷靜思考對策，積極討論未來既可能性。

光復香港，時代革命。

Push